【五年的洗禮】 黃台仰磨滅囂張嘗試了解泛民 社運不止改變制度還有思想

【五年的洗禮】
黃台仰磨滅囂張嘗試了解泛民
社運不止改變制度還有思想
Feb 14, 2021

眾新聞
57.7K subscribers

「我很記得2016年在網台的時候，和梁天琦一起討論泛民，當時我們很討厭泛民，講咗很多鬧泛民嘅嘢，其實係幾唔成熟，唔係話泛民唔抵鬧，但如果我嘗試設身處地企喺佢哋嗰個時空，對佢哋有多啲了解，可能批評佢哋嘅語氣上會無咁重。」

曾經說過「寧為玉碎，不作瓦全」的黃台仰，經歷被控暴動、隱身流亡、再到國際游說工作，五年過後，多了一份不慍不火。他形容以前的自己有少少目中無人，今天在待人處事上成熟了很多，順利的話今年五月將獲得德國居留許可，兩年後大學畢業。

人在變，社會都在變。由2016年旺角衝突之後，到2017年離港流亡，他一直都感受到社會對勇武抗爭的隔膜，離開前一刻還被泛民支持者，指責有沒有感到愧疚。但反送中運動爆發後，民眾對激烈行為的同情大很多，雖然和理非不會參與激烈行動，但最起碼不會割席，會視前線為整場運動的一部份。

一串魚蛋引起的騷動，經過五年的洗禮，「光復香港時代革命」的倡議無人不曉，民眾包容和勇不分的抗爭手法、香港人的本土身份認同根深柢固，誰能說清魚蛋革命的成功或失敗？

推post推post推post

其實經過雨革既人而家諗野都應該唔同哂
可以幾代人多角度思考係好事黎

熱狗除外
當時熱狗自稱「勇武」，做咗唔少突破性行動，但係到咗而家行為越趨建制。

自從16年個選舉之後嗰班撚樣就keep住走下坡 ，唔單止佢哋行事成事不足敗事有餘， 佢哋自己對同一陣入面嘅人互不信任，導致依家嘅熱狗變成另類建制派

利申: 前熱狗

熱血公民同陳雲不嬲都係要靠人撐我反呢啲懶獨特既思維去吸納支持者 你試下佢地同普通本土泛民獨派無分別睇下班人仲生唔生存到

雨革前香港仲一直對03年七一遊行自慰，天真地認為只係特首或某高官唔掂，只要換咗佢哋就得。
只689上任後，國教、831人大釋法後已經令人唔再相信中國政府會為香港著想。
到咗今日更加唔使講，仲相信中共嘅已經係藍絲小粉紅。
但係未來唔樂觀，因為港共強行洗腦令香港人以及下一代成為小粉紅之餘，更千方百計消滅香港人，令佢哋乜都唔係(包括唔會成為中國人，因為中共一直唔當香港人係）

佢有呢個立場唔係問題 只係本身根本解釋唔到 點解自己要用人撐我反呢一種獨特思維做人
因此涉及到熱血公民嗰咋人千祈唔好同本土泛民獨派相比 佢哋依家呢咋人同民建聯工聯會冇乜分別

所以呢班人對非建制來講已經毫無利用價值。

本民前當年都係類似
好彩佢地冇跟到熱狗

成熟咗

冇錯， 換湯不換藥嘅社運模式根本冇可能係而家站得住腳， 尤其喺面對中共政權機器嘅強大打壓，根本冇必要再浪費時間同佢與虎謀皮。
另一方面， 港共政權配合北京對所有人進行思想灌輸， 目的就係要防止往後會有更加大規模嘅反抗運動崛起， 並同時將所有喺佢管治下嘅人民變成一堆行屍走肉嘅韭菜

btw唔好誤會話經歷過雨革好威
只不過可以做到提醒同補助既作用

因為佢地高峰時期係真係靠屌泛民同左膠上位，所以佢地只會繼續沿用呢個策略黎繼續吸納支持者
佢地唔用呢個策略根本就生存唔到，去到今時今日就擴大到屌黃絲同抗疫（so far佢地有D屌抗疫撚既arguements我都有D同意）

2016年立會選舉時，佢哋嘅行為已經睇得出有問題
梁天琦喺公開場合中，不點名暗示過受其影響，但係後來發現佢哋嘅真面目而割蓆。

我當民主黨做咁多衰嘢可以咁玩啫 問題就係淨係識批評但係又唔肯成為抗爭陣營嘅先鋒就完全係浪費精力

我仲記得黃洋達呢一個屎忽鬼喺個網台屌佢點解唔撚去死

因為本民前始終係針對件「事」
而熱狗係針對「人」

具體講係梁天琦等人唔會主動打旗號反邊個邊個，
而係帶起一種新風潮去取代舊思想，咁班泛民老野自然會fade out收皮

但熱青城之流係鬥緊「人」
一心踢走舊人取而代之
先會引致龍門亂搬、中回力鏢、反人反到企埋對家度
既小丑行徑出現

民眾對激烈行為的同情大很多，雖然和理非不會參與激烈行動，但最起碼不會割席

唔知佢點睇樓主割蓆捉鬼

咁所以佢地係主張唔割蓆既反送中運動之後先至失去愈黎愈多支持者
但問題係如果熱血公民選擇加入呢D運動抗爭陣營咁熱血公民就會真正失去佢地既價值，繼而好難繼續生存落去，咁只可以迫住繼續打住屌泛民左膠黃絲同抗疫去吸納支持者，長遠落去呢班人應該真係會變成progressive既保皇黨

exactly
而係上面兩件熱狗無法直接回應既

其實當時冇乜邊個唔受熱血同黃毓民&陳雲影響
我當年都日日睇熱血時報

當熱狗屌緊既對方開始真係思考過往 改變做法,
當某D行為群眾開始可以取代熱狗

true 熱狗本來已經係舊時代嘅產物

其實成也教主敗也教主
私仇不斷累積，新組織要反舊組織

本民前冇呢D包袱
同樣地民族黨都冇本民前既包袱

但係呢批支持者中，醒覺咗嘅一群就會唔同佢哋癲，因為佢哋乜柒都屌一餐遲早會屌埋自已，至於佢哋會走去邊？大多數都係親建制（例如：何志光)

證明呢啲舊時代政黨就應該收得皮

無得唔認本土派啟蒙係陳雲開始

最記得五年前嘅ray wong係佢D懶音

當日條片

語氣重左，但係冇講錯

又點
啟蒙大曬？

又唔見你話香港社運係六七暴動啟蒙

五年前我都覺得佢只係另一個招顯聰
但係好彩本民前成功擺脫舊有政黨既框框

城邦論首先指出咗港中要有區隔, 一國兩制嘅香港就係香港最好嘅結局 (即係要永續一國兩制);

港獨派就睇穿只有真正嘅獨立先可以避免畀中共揸住個春袋,
而民主從來都唔係靠共匪施捨畀我哋, 共匪畀我哋嘅只係假民主、假法治 (e.g. 垃圾會選舉、一堆狗官嘅法庭)

大家嘅爭拗位大致上就係咁

講下舊屎姐
鬼唔知陳雲而家傻撚咗咩

佢用政治庇護入德國，其實真係0有啲臥薪嘗膽，難怪有咁嘅轉變。

前排英國難民營斷電，又冇毯，又爆肺炎，情況真係好差。

就算同期嘅社民連都成功做到薪火相傳。
當梁國雄都漸漸低調
主要攻擊對象嘅民主黨做得比老泛民更前，甚至連李柱銘都唔介意坐政治監嘅時候

班仆街熱狗卻明哲保身，總辭都唔肯做之餘，更推薦左派刊物《香港志》，甚至對黃絲冷嘲熱諷，真係唔好怪人同佢割蓆

港獨派睇穿左
真正既Realpolitik就係獨立於中國

正如當年美國同蘇聯建立既所有野都係假，只有揭開D自欺欺人既諗法，從根本上改變自己先係現實政治

傻人有傻福囉

我當年對熱普城課金, 超過六位數字

熱狗既情感勒索同二分法唔可以睇少

佢地都係當年少數最貼地既政黨
好難唔受果種氣氛感染

陳雲根 錯在委過 本民青

事後證明葬送香港憲政既

唔系 本土派體制外既「偽港獨」

而系 民主派體制內既「35+奪權」

有哂實例大家睇啦

要維持真一國兩制係高難度
就要確保中共領袖會係一班開明、理智、尊重香港獨特性嘅人
唔好同我講胡溫年代
1997打後其實都只係一路溫水煮蛙緊
你見佢03年已經想搞23條出嚟

當然港獨都係高難度
但係既然大家同樣都係咁難
我寧願揀一個更加清脆俐落嘅方向前進

諗番起, 真係好似拍拖咁.
全日搵時間聽佢地節目, 去佢地既活動, 係網上幫佢地辯護 (仲因此同唔少朋友絕交).
有時, 訓覺發夢都諗住佢地.

諗番起, 覺得自己當時好天真

經歷咗咁多，成長係好事

其實係, 我甚至覺得熱狗當年係唯一貼地既政黨.

社民連真係算成功轉型
就算唔係左派
我都覺得如果社民連都出去打國際線
係歐洲戰線應該有所斬獲

有段時間都支持熱普城
不過選舉之後熱狗咁對教主就屌那星
教主俾左成百萬熱時

Anyway 黃台仰流亡有好多人都覺得佢畏罪
而家無論點都好啦，俾心機讀書做德國人

社民連=丐幫

（so far佢地有D屌抗疫撚既arguements我都有D同意）
你agree係你on9
睇下台灣就知 人地做到本土冇爆發 人人馬照跑舞照跳
要屌係屌政府抗疫廢 policy冇撚用
唔係屌抗疫本身呢件事

咁你可以想像

卅幾年來

香港人對 支教民 課金系天文數字

唔可以咁睇既
唔同年代諗法唔一樣

畏政治罪而流亡, 道德上都係完全無問題

當年黃台仰係同粱天琦夾好: 黃台仰走人, 粱天琦留守

我都未講我agree佢講邊D

其實係
講真果句
熱狗係社會上所有怨念集合而成既政黨
緊有一瓣岩你

當年好多人都覺得魚旦出師無名
仲有好少支援

因為佢地班所謂激進勇武本土派成日鬧飯民唔勇武一味和你非，但原來勇武個後果其實係咁大 大到佢自己都承擔不到要走佬，戰友就坐6年監，好自然就會反省所謂勇武到底有無用 同當年勸止人要和你非不要勇武 其實係出於一番好意

不過咁, 某程度上熱狗都係我既政治啟蒙.

如果跟熱狗學過野, 我而家都唔會撐黃色電影圈. (當然唔係完全借用熱狗果D手法, 但意念上都係因為熱狗啟蒙.)

為香港出過心力既人都好難丢低香港架啦
身體健康開心番D已經好好

香港丐幫都可以同外國丐幫聯絡

只係初成立時形象
因為當時做議員嘅個個著唔係著裇衫西褲就西裝打呔，成個專業人士咁，係佢哋打破咗固有觀念。

當年由其燒山出於愛惜年青人係最反對勇武，反而被班後生狂屌同恥笑 依家終於明白佢苦心

香港特朗普

2014年睇住直播熱狗帶隊衝出馬路

當時被全割咁滯

民主黨 當年用行動話畀香港人聽
佢地 唔要清脆俐落 唔要公投咁激進

深藍施永青：「正正經經打份工」
淺藍蕭若元：「何不食肉糜」

老屎忽思維相同
只系程度上分別

講真當時冇割既得番高登

只可以話，會發生嘅始終會發生
有得揀，個個都想用最和平嘅方法解決，唔使阻人搵食

2月補選完第二日已經冇再理熱狗，到9月選之前佢哋嘅行為，講真…好肉酸

其實係無夾過 不過道德上真係無問題

被人拉被黑警毒打嗰個唔係你緊係可以大講風涼話，更何況你將燒生同施永青混為一談話佢係藍更好笑，原來唔主張勇武=藍?

假如你「嘗試了解熱狗」：

2016年
天時（立法會選舉年）
地利（熱普城五區出選）
人和（本土派聲勢）

結果只得一席
付出與收穫不相稱

香港人憑乜仲要求佢地繼續勇武

熱狗唔係繼唔繼續勇武，佢地係從來無勇武過呀傻鳩

桐爺無割

社民連本來仲有一席，但係被dq
Dq前都照開會
以你咁講，五個得一個中就話唔好話佢唔做野，睇自己咁重
而家泛民走哂，得你一個，快啲勇武喇

如果無教主連一席都無

就算冇席位，喺而家來講都唔重要
成個議會由港共控制，唔使旨意入

一諗到佢每月仲逗緊十萬
而其他人面對國安法
就嘔心

淆底就認咗佢
話自己好似之前成日批評嗰啲老泛民咁，為份糧為身份而做議員

入到去打唔打交都有藉口
有家室點會真打

一齊返去2016（連登未誕生）個時空

新從來系抗爭發源地

建制（末席）：
何君堯 35,657 當選

泛民重（重演互相𠝹死）：
黃浩銘 28,529
李卓人 30,149

本土派：
朱凱廸 84,121 當選（票王）
鄭松泰 54,496當選（黑馬）
黃俊傑 9,928

許勇都有家室，唔好講到其他人冇

其實佢地個定位係乜
我諗佢地都答唔到

唉………嗰陣心諗啲人究竟做乜，洗唔洗割到咁

許 鄭 二人從政路大不同

許 有政黨庇蔭 由區議會upgrade上立法會
鄭 學者出身 參與街頭運動後直選入立法會

何況 許智峯 與民主黨格格不入（沒去林鄭酒會）

唔明巴打做乜用佢做例子

我都想了解吓泛民點解咁仆街但唔死

你睇佢哋生存咗咁耐
吸到咁多金
立法會入面又有咁多席
證明唔少香港人仲係buy佢哋嗰套
嚴格嚟講其實係香港人造成嘅共孽嚟

佢哋係要人民鞭策先識進步
反送中一役, 新一代白鴿嘅表現大家都有眼睇
就算係2014同2019嘅G phone都已經有好大分別

中間路線
美國contact point
暫時好難會死

未來除左小粉紅，黃屍（泛粉）仍然會出現，而且數量會越黎越多，泛民仍有生存空間，可悲。

唔死都殘廢啦

so called議會戰線冇撚得再玩
區議會又話要學公墓猿宣誓

5:0又暴動
許智峰都走撚埋

熱狗只不過係靠泛民柒事為生
當泛民都勇過熱狗時佢地就無以為繼
因為都年熱狗 set 嘅 standard 都畀泛民一一衝破

有泛民生存總好過全部小粉紅
但係肯定嘅係到時唔會再有藍絲，因為會變成小粉紅
冇追可唔可悲，一日仲有香港人，一日都會有香港人維護自己利益，相反一黨獨大長遠係百害而無一利
唔好同我講熱狗去咗邊？佢哋應該會被淘汰。

*話

舉個例子？

接受委任
安心出行
真係衝破晒啲standard

戴狗罩

所有野量變到質變都要有過程

老實講咁多年無進步.
當年紅衛兵變泛民再變藍絲.
每個人都係跟自己既年紀地位去思考, 死牛一面頸.

大個左，責任多左，不再熱血

本土派

當初：0票0席

新東補選：65k票0席

今時今日：得番1席

根本上每一個門派每一個決定都係道路上嘅一磚一草一木

所有嘢都有一個進程

每一步都令所有人進步緊

唯一錯嘅係，唯我獨尊、非黑即白、二元對立既人

大家一定要認知到

每一個戰力對我哋嘅陣營來講都係好重要

鬥黃、捉鬼係最冇必要既事

唔撚係掛 連民主黨都行到咁前嘅時刻 佢地竟然向後退

樓豬一定係泛狗嚟，見到偉哥話自己了解泛民，即刻仆出嚟吹奏泛泛路線。大家有眼睇，跟泛民路線，19年和平散場，19年7月1行完就返屋企，過幾個星期就過左送中法，泛民遊戲係仲有十幾年可以玩嘅，只要大家繼續做港豬

條友日撚日聽D100

瓦全世界仔嚟嘅，早兩年到德國就割蓆啦話不港獨了，話自己「國際遊說」，當年有無提過比佢遺棄又無名無姓嘅魚蛋義士呀

巴打有啲熱普城的野想問你, 可唔可以TG傾下

淨係年年支聯會都cap幾十萬啦

巴打有D熱普城的野想問問你，可唔可以TG傾,

佢地點樣情感勒索法

仲有人聽D100，係咪中老年人士？

你去政事台就見到

👌

雨傘結果上係失敗，
但冒起左好多新秀，當時亦都有政治空間俾佢地發展，
佢都係其中一個。

但反觀宜家，真係...

咁 共產黨 米年年cap一億

2014佔中對社運最大貢獻：

退（學）聯

佢哋會講到香港社會比港共同建制搞到不知所謂，同時又批評泛民左膠對社會改變毫無影響，覺得自己先係真正嘅救世主，叫大家課金支持，務必佢哋可以幫你發聲。
毓民時期的確做咗唔少破格嘅行為，倒如立會內掟蕉掟水杯、玩拉布等，而佢哋咁使又真係可以令政府改變政策，咁就以為好有用（其實只係因為對手放軟手腳，689上任後先「重回正軌」）
咁嘅情況下，佢哋就成功吸納到一批對建制同泛民不滿嘅中間派支持。

唔可以用以前來比
當年未有國安法，未實行全面管治權，點玩都得
而家有國安法，開到口要全面管治權，甚至「新疆化」，成個環境同以前完全唔同，以前所行嘅招數全部作廢。
就算而家跪低甚至瞓低投共都太遲，因為對方直頭要令你哋現有嘅全滅，以便佢哋作出下一步行動。

係
單單對比黃毓民時期同鄭松泰時期熱普城嘅作風已經有大分別
黃毓民、大舊、皇上立會表現比較搏命
相反鄭松泰顯得錫身得多

五年前冇鬧錯泛民喎
成班友諗住過中共統治下 遊行 和理非非 被捕 可以令香港有民主 最後變成永續籌錢遊行
本民前本土思潮領頭羊 五年時間超越晒泛民三十年所做嘅嘢
李柱銘夠膽認屎認屁指指點點 但而家多數人認為梁天琦社運成就高李幾個級數

二元黎 你講認同就等仆街啦 啲人唔會理你認同邊個位架

做自己嘢

成篇文

本土：出現8次
泛民：出現15次

眾新聞 系咩立場應該好清楚la

Source:

我不同意

近朱者赤 近墨者黑

正如特區高官
去完北京「上堂」後
個個脫胎換骨

我唔熟熱普城，幫唔到你

推

咁同當年泛民做既野有乜分別？

唔覺得瓦全囂張過
最撚囂張由頭到尾都係飯民

師兄，人生過程黎...

警察冇槍用︱新捷克槍僅獲第三世界國家大量使用

#12 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

？

民眾對激烈行為的同情大很多，雖然和理非不會參與激烈行動，但最起碼不會割席

岩岩入去跟熱狗，入去地圈子的時候，佢地會無野搵野黎屌，屌得好犀利，但熟落之後又無事，其實點解佢地要咁做? 有冇人之前有入過佢地圈子的人可以分享下?

"和勇不分"
嚟到今日已經唔少人忘記咗

人地放軟手腳
之後你地睇唔過眼去支持修改議事規則？

熱狗搬龍門肉酸到

五區分開參選人投票，選民亦只能選自己選區嘅候選人，邊可以好似鄭錦滿講咁計
魚目混珠

既然「五區分開」
點解你認為cctai應該勇武

push

冇記錯雨傘時黃同四眼仔一樣都係靠屌雙學刷存在感，到光復行動開始先多人信佢地係真勇武，DQ後反而同自決派行返埋

咁又唔係，初期係好針對雙學同所謂金鐘人

???

冇記錯應該係69時煲底打狗，我果時都以為係熱狗搞事到而家都唔知當晚義士係邊派

明明連登有post

雨傘day928熱狗已經衝出黎整個時序表話夏慤道係佢地打返黎，但後尾比人踢爆係演藝果邊和理非左膠佔領先

即係網民自發？反送中過左1，2個月我先開始上連登…

張圖有埋日期

你以為係熱狗搞事咪即係你嘅思想心態係泛民左膠

街頭行動根本唔需要分辨人係一派，只需要睇佢做乜

如果你係認同勇武抗爭嘅理念，件事發生左唯一態度都係支持，就算係解放軍做都冇影響，自己人燒360，同解放軍燒360結果都係一樣

記得2019年5月果陣
已經有連登巴絲（素人）開街站派 反送中單張

（突發）金鐘圖 part 2 follow up

所以好彩係梁天琦lead住

我就係以為抗爭初期連登淨係有派過單張，69當晚有勇武行動我係好錯愕，都係歷史黎，想知多d故事背景

笑左, 走佬成功就變泛民老屎忽.

唔怪得美國羅冠聰又撐中國登, 又撐昂山素雞

612我醒lu，做乜都唔割，政府根本係想殺人
就算熱普城我估都有人做實事既，612都見陳浩天有出現，旗手又聽講好似係熱果堆

係

熱狗同本民前仲未反面嘅時候
聽下佢哋點講金鐘泛民大台

透過 HKG 分享一則貼文：【引渡惡法】沉默中爆發 連登仔(Alvin)放下鍵盤擺街站反送中

肯定？

如果冇勇武，你唔會睇到個政府想殺人㗎
泛民會岀黎做大台，叫人唔好衝，今日係香港最黑暗嘅一日，散水

冇錯
不過依家2015年？

想講咩？?

人哋話想知多啲故事背景

你想知今年咩年自己睇月曆

講割蓆熱狗真係始祖

自己判斷

2014-09-28 成功佔領干諾道中
1,659 views

雨傘革命系列，香港公民覺醒運動928金鐘UMBRELLA REVOLUTION
32,820 views

第一,我完全睇唔岀你個高登po點related 到:講割蓆熱狗真係始祖

第二,同我個reply 有咩關係？

冇錯
但係連黃台仰都識諗嘅時候
你仲淨係識bin c
Btw驚人唔記得你幫Save HK藍絲口
Save HK藍絲：Signal我用了兩天就刪除，因為每個訊息都被收短訊費！

#8 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

即係點？

真係對面佔領先

只係想講兩邊都有人割蓆
唔好有口話人冇口話自己
上面個post即係已經見到人反送中之前已經割蓆
只不過話佢哋熱狗又真係太以偏概全
的確唔係全部都係熱狗 收返上面條link
不過呢個都應該唔係割蓆
透過 HKG 分享一則貼文：網友V：中共派人經營連登討論區，打擊高登討論區

#4

咩叫黃台仰都識諗
黃台仰話係覺得語氣重左，立場冇變喎

退一萬步，就算佢變節奶泛民，代表我又要奶？
你冇獨立思考？

我講乜要你同意？我講泛民舊事就係bin c?
你想講佢哋好事你咪講囉
定係你都知全部都係柒事，所以唔想人講？
你同小粉紅有乜分別？

Signal果度仲好笑，我只係講左句事實:「Android 機可以set signal 做default sms app」
就俾你周圍屈我「幫藍絲口」

好心唔好咁癡線啦

十足十文革小粉紅文字獄搵位入人咁，係咪要保持隊形一致，講句：「哈哈藍絲真係柒，泛民萬歲！」先啱你心水？

咩叫有口話人冇口話自己？我幾時有割蓆？高登有幾個user笑連登user反送中
關我撚事？

你嘅邏輯喺邊？

係咁牵強附會想搵位入我

早抖啦

純粹運氣使然，咁啱演藝果邊冇狗守又塞車，比班和理非爆左出黎

唔知想up乜

只係見到有某啲原因痴泛民

我講黃台仰

仲拎佢出黎講？
Out 唔 Out 左Ｄ呀
不如話馮智活係左膠啦

雨傘結束時我已經不停搵新聞想組織返歷史，反送中更加係，無聊嚐好加戀物狂加鍾意想當年

69搵到既紀錄仲有幾廿間店舖罷市，同當晚同一時間眾志政總靜坐冇人理tim

起碼佢依家冇好似你咁瘋狂追撃
佢變節奶泛民你咪笑佢黃瓦全囉
唔好講黃台仰啦
就算係黃毓民 佢係泛民總辭後都好少屌佢哋啦
反而佢大屌鄭松泰人人都知
「事實」就更加好笑

係失憶定扮唔記得

冇錯

叫人多角度思考

場運動輸左冇一派會倖免，本來就係所有人同一陣線先有dd機會可以反抗

唔緊要，但有嘢就請講

咩叫人多角度思考同濕鳩政府講法無分別

Click入去爬文

我話事實係:「Android 機可以set signal 做default sms app」

你柒夠未？

關於E2EE果部分我係錯左，下面都承認

唔似你咁，入黎一味穿鑿附會想搵位入我，柒左就轉移話題

你上面屈我柒撚左果啲扮盲唔肯面對，我都唔同你遊花園啦

繼續同啲對歷史有興趣嘅人回顧下香港社運史

行開啦傻閪

記得果時愛丁堡有個咩活動，黃台仰出來分享，被個阿姐屌佢，印象中義務律師，師母，蕭雲等都好撐佢，但當時普遍抗爭者對佢都唔係咁信任，16至19基本上左中右翼都唔多支持者，超頹

本民前被徹底清洗，本土派分裂，泛民冇市場，自決接連有柒事漸失光環，19年爆到反送中都幾莫名其妙

當你淨係話E2EE錯
依家佢同你有親 幫佢兜？
黃絲出現同樣情況你會幫佢兜？
淨係見你個個post係度追擊佢哋/笑9佢哋

真

上面已經有幾條友笑9佢

反送中初期有唔少文討論到底係點爆到出黎，主體係乜，問返參與既年輕人，居然大部份係唔識黃之鋒，冇參與過雨傘

當然，狗都會同我一樣好想知場運動係點發生，我只可以講我唔係套料

或者只係純粹所有人都當end game出哂黎，多人掩護令到勇武有機會翻生

泛民冇市場？

建議你睇吓數據，16年唔洗講，去到20年初選
泛民都大撚把票

送中條例
人身安全受到威脅
加上社會問題抑壓

反送中之後咪有囉
唔講18年補選？

16年朱凱迪好似係票王，黃之鋒曾經可以吹以萬計既支持者公民抗命，泛民有冇咁既動員力？泛民既票只係冇選擇下同求穩陣下含出黎，所謂既支持亦只限投票日行一行出黎，12年係學民，14年係雙學，16後係本土，大勢已定

等於長毛 佢出嚟係最激進嗰個
依家成個廢老咁
又或者以前嘅劉慧卿 瞓街喎 仲唔係最激進

真
泛民的確冇咁既動員力
不過對於佢哋來講
參與或支持20年初選已經係泛民

泛民係護本民青政入議會，同雙主席事件抗爭先多返d支持者，之後鄺俊宇冒起，各議員街頭幫口，和勇不分既共識下先少左比人屌

泛民喺高鐵撥款時都有號召支持者落煲底集會，但少人到喊，可見佢支持度

其實都唔叫支持者
所謂「支持」只不過係因為殺到埋身先視佢哋為「敵人嘅敵人」
如果冇反送中 根本就冇人會理佢哋

因為16年岀到DQ,其實獨派已經知議會路線根本冇岀路，遮羞布一早撕左

當時有諗過送中條例過左，梁天琦直接送中
所以有社運經歷嘅人69直接衝唔意外

你搵返69之前有幾個po,泛粉已經屌定勇武到時唔好騎劫，包括呢個po樓豬

奈何好似你咁會求真嘅人唔多，大部分新生代都係一知半解就上場，對社運史唔了解，對目的同手段都好模糊，所以俾啲泛粉不停捉鬼反勇武

扭曲光時唔係獨立
又玩埋啲乜鳩35+黃絲特首

會員北海道3.6成個po不停打稻草人柒撚到

到20年街頭，口號變哂獨立依然係全場跟住嗌，撤回送中＞5大訴求＞香港獨立應該係仍然抗爭既人既共識了

又捉鬼捉勇武
透過 HKG 分享一則貼文：網友V：中共派人經營連登討論區，打擊高登討論區

都好彩本民前其他人聽得入耳

其實除左班腦塞住左既C9，仲有邊個會捉鬼，都已經有真手足買槍買炮有哂實例

鄺俊宇叻仔黎，14年有份捉嘅心懷不軌啲黑衣人

又有份讚成新界東北收地，收左人地塊地再去貓哭老鼠

警方搜出「光時」單張及炸彈原料，指有人圖新年前血腥襲擊「東山再起」！

自己睇

算啦，到今日個個都被政府算帳，出過力都係手足黎

幾時打稻草人？
爬返上面

呢啲係咪稻草人？
依家你幫save hk兜又係事實喎

懷疑頭先插前何博士嘅人

#16 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

自己睇

屌你老母啦
你不如又試下
比全香港割蓆
朋友坐監
自己僥倖走佬住難民營
而家仲要斷絕家庭關係

咁叫成功走佬+泛民老屎忽？
講野比D口德好喎

網上咩人都有，可能玩膠姐，實際街頭私了打狗，除左C9，其他人都係落雨開遮

證明左去到一個地步
冇政黨冇組織
只會爆得更加勁

唔會係佢哋手足
透過 HKG 分享一則貼文：網友V：中共派人經營連登討論區，打擊高登討論區

已經將連登割到絲都冇連
何來會係佢哋手足？

都要分番既
只不過大家而家開始明白對面諗緊乜姐

只係想講
唔係所有人思想都夠進化

正是

本身藕斷都要會絲連
個高登post就割到絲都冇連

愈黎愈成熟

唔知今年冇冇選舉呢？要快快手搬去新西投鄺神，向住回歸民主中國呢個方向奮進了

好壯烈，69煲底應該係個歷史位，一開波就掟佢老母鐵馬，手挽手頂警棍，完全冇保留

欣賞埋呢句

唔同環境下梗係冇得咁計

匿名文字發言係最真實嘅想法，喺clubhouse 你都唔會成日聽到有人屈毛屈熱（今日難得聽到個女人講岀口，成班人笑岀聲）

到現場更加少機會見到一個so call和理非真係去阻勇武啦，唔驚俾人打埋一份咩

我選擇對唔同光譜既人都不割